曾焯文《粵辭正典》之利是逗來

lai6si6／lei6 si6利市。〔俗〕利是。一，喜錢，又名紅紙。二，好意頭。二者由好生意之原義引申而出。北語作紅包。利市的由市si5變調為si6。利正常音lei6，lai6一音之轉。

香港西貢新年民謠：正月是新年，燒香拜祖先，持雞開老酒，三牲個一筵，門神貼利市，鞭炮響連天，村村舞獅子，鑼鼓鬧撐撐，不覺正月半，家家賞花燈，光景容易過，轉眼昭光又一年。（西貢客家籍王茂年唱，見葉賜光〔一九八九〕〈香港西貢及其鄰近地區 歌謠研究〉 ）

和凝《宮詞百首》碧羅冠子簇香蓮，結勝雙銜利市錢。
《太平廣記》唐宰相孔緯嘗拜官，教坊伶人繼至求利市。
宋孟元老《東京夢華錄•娶婦》女家親人有茶酒利市之類。
明賈仲名《金安壽》一個先生來化齋求利市。

曾焯文按：舊時有利市而無利市封。逢年過節，或遇喜慶，即以紅紙包銅錢，香港仍有人稱利市為紅紙。第一代利市封出現於光緒年，用紅紙印上黃色油墨，油墨未乾即灑金粉，除吉利字句之外，有時又配以簡單圖案。二十世紀三十年代初期，七彩印製利市封首出，上印有帆船、福祿壽等吉祥年畫。燙金字體利市封六十年代方於香港出現；燙金百家姓利市封七十年代香港開始盛行。